Signal 營運唔係免費的

係你唔使俾錢姐。呢個世界係無免費午餐，租server乜柒柒果啲全部都要錢
假如用佢哋啲嘢就不妨唔好freeride，捐錢支持下嚟啲偉大嘅理想

PISH

Open Source Software need donation

課！

免費嘅嘢最貴
WhatsApp 收$8收唔到 畀FB食咗
Signal 值幾多錢

推

不如每年收8蚊 佢搞好d 個signal 好過

當年收8蚊成班鬼殺咁嘈
依家先明白免費係最貴嘅道理

一年$8真係跌到跌咗
不過到時一大堆連登乞兒沖出嚟唔肯比
或者嗰班大專生連信用卡都冇

其實係
一個日日用嘅App一年8蚊抵到爛

嘥咁多時間係上網打咁多字
為咗個8蚊喺度嘈 話俾人聽自己有道理

香港都搞成咁
呢班人真係功不可沒
唔明白點解香港人會廢到一個點 為咗個幾蚊幾十蚊嘈嘈閉

買左個dark mode

7左 我講緊mewe

咁又唔洗地圖炮嘅 香港先700萬人
全球十幾億用戶都冇比啦 又唔係香港屌走佢

等睇Signal 收錢
俾人怒屌

100蚊買斷仲好

當時網絡生態唔同 依家抽水有咩意義
依家網上付款咁成熟俾8蚊毫無人異議啦

佢呢件事都睇得出個班香港人幾低質幾撚肉酸啊為咗$8嘈嘈閉
乜都搬出來講又話人打壓你又話呢樣果樣
貧窮肉酸真係好得人驚

嘈嘈嘈最後結果就係唔俾錢你就任人魚肉

應該整啲premium功能 好似adblock咁
例如開group人數上限大啲 有雲端備份 設定自動同步之類

班友月月比幾十蚊聽歌睇劇就得，但比少少錢用messenger就唔得

其實日日都講signal 同mewe 都有機會變今日嘅WhatsApp /Facebook無意思，因為唔會有完美好用又唔收錢又唔完全唔會有私隱問題嘅軟件
不如promote 下自己唔好亂放野上網/定期刪野好過

捐咗50蚊

Netflix都$90啦
你朝早返工搭程巴士都唔止呢個價錢
所以話香港人好撚自私完全漠視他人付出

佢當年應該收HK$1

大家多啲捐錢俾支持吓

咁樣同佢哋理念唔係好夾。如果唔俾錢唔俾你用咪變咗for-profit?假如要俾錢先可以用wikipedia的話佢會唔會咁成功對世界咁大影響？

嗰時連tap and go呢類prepaid master/visa card都無

好多人真係會俾唔到

上面有人抽netflix嗰d幾十蚊個月

嗰時根本連spotify 嗰d都未興

當年有俾8蚊.
成皮嘢買一部IPHONE. 8蚊一年都俾唔起嗰D 人真係
利申: 課咗signal

跟

US$0.99喎

係發覺賣資料係咁好搵
所以先決定唔收

歷史在重演

支持

不妨叫周圍啲friend都支持下
唔好做freerider

已捐

就算出現應該唔多人
而家好多人都會課金
所以，你可能會失望
一定有啲人會係咁
努力去搵，屌柒佢地，加油！

時代唔同啦，多得啲big tech，依家好多人都養成上網俾錢的習慣
希望佢出個月費plan每月自動捐

不如叫佢出 d 要畀錢 sticker animation 介面咁, 好似 line咁
你叫人畀錢買 function係好難
佢地會好高要求
但買 d冇關痛癢 ge sticker 就好易

iOS嗰陣仲要$8永久

push

信用卡已經做唔到藉口
11歲都用得tap&go

聽歌都幾十蚊一個月,佢而家收我8蚊一個月都無咩所謂

支持Signal

捐左
希望佢地更新下啲版面
買多啲server

比開聽歌netflix個班點會嘈幾蚊
你講既應該係睇老翻 用joox個班乞兒

尋日先有白痴仔喺度話
個創辦人大撚把錢
講到好似奉旨咁

有時唔係比唔起 而係香港人總會有班乞衣中意用好少錢/唔洗錢去享受同其他人有既福利，然後笑鳩比左錢/比多左錢既人on 9

r人夾netflix spotify 任記family plan 連vpn ac 都係到夾黎夾去 肉撚9酸。呢啲人未必係窮撚比唔起個啲黎，但性格一定好撚差

有啊

無計，好多人都係咁，自問都冇捐過俾wikipedia。係要靠啲善心人呢個世界先掂

Line有咩唔好？

唔係咁講㗎
佢哋覺得Netflix呢啲嘢好似好值咁樣WhatsApp呢啲應該要免費

見到個班人為咗幾蚊幾年前嘈到不可開交睇見佢哋都覺得辛苦

啲人唔明，而家免費享用緊既人係其他用家幫你比埋錢 所以先享用到 呢個道理

所以我係認同 同一批既使用者 有比錢既人係上等過無比錢既人，無比過錢既人其實連意見都唔應該發表

因為signal open source 同埋 not-for-profit:
'As a cryptography and computer security expert, I have never understood the current fuss about the open source software movement. In the cryptography world, we consider open source necessary for good security; we have for decades. Public security is always more secure than proprietary security. It's true for cryptographic algorithms, security protocols, and security source code. For us, open source isn't just a business model; it's smart engineering practice.'
Bruce Schneier, Crypto-Gram 1999-09-15.

Push

有錢捐咗畀手足先 好多後生仔為香港犧牲
嚟緊律師費都成問題 坐完出嚟又難搵工
希望大家考慮邊度重要d 勿忘手足

如果signal 收錢應該好多人會轉用telegram
係有免費代替品時好難說服人比錢

你究竟知唔知 WhatsApp’s 全球幾多人？
唔只香港人唔肯比
大撚把都唔肯比啦 之前

一個月8蚊都抵啦

原本話每年收8蚊呀

當年無prepaid card，無gift card，無Apple Pay / Google Pay，無各種手機app俾錢，又無得叫其他人幫你俾
就算收$0.5都好多人嘈，因為你為咗俾呢$0.5會付出好多時間成本

已課

有能力既話兩樣一齊捐唔得咩
熄爐最平個選擇都係8蚊
8蚊出街買枝大水都唔夠

捐左 有能力再開月供

矽谷：唔想俾錢就賣你私隱

燶閪兒登仔係人類自由嘅公敵

等facebook 收購咪有錢囉

課左廿蚊usd

收錢一定做唔到主流
你家人/長輩/朋友總有人唔用，有d聯絡人變左要打電話聯絡，我只可以同有比錢既人溝通，咁我比錢買個app做乜?

支持啊
平時啲app都幾十蚊一個

免費嘅嘢係最貴㗎
著量都要畀下

佢Whatsapp，試搞過收錢，應該唔會再搞。

Pishhh

當時 APPLE 用户咪 1 美元買斷囉，一樣比人賣咗啦。收你錢，唔等於唔賣。

80蚊都唔過份
所有野都係自己攞黎

等睇signal賣私隱

網咩絡生態姐
WhatsApp 今日唔連Facebook再嘗試 收你錢咪一樣會比人屌
只係講到明拎你野同埋美國班冚家剷整死侵侵先咁撚大反應寧願比錢咋嘛
破窗理論講到生態唔同

注意係美元結算
利申：已支持

冇比咁咪大家都冇資格屌囉
好爽手比左咪大義凜然屌鳩害鳩我既人

可以較單位

$15 買個dark theme 都好!

推下先
已課金！

總要有人行出第一步架啦
你帶頭轉 講明whatsapp就唔撚覆架喇
你話唔signal咪 sms或者打電話囉

而家全世界咁多人轉左都唔食住個勢
咁都轉唔成就抵俾朱閪同習大監聽啦

唔撚係掛

但我唔想比whatapps賣我資料

因為whatapps可以落廣告，係fb個到搵番你錢，fb呢一招真心好仆街，免費係最貴

個種賤無計

其實我覺得手機系統商即係google同蘋果係賣機既時候預先收多幾舊水， 拎黎做 credit 好過啦

有話過唔轉?講緊之前8蚊單野你講左去邊?
講緊收費唔ok,但依加係免費當然冇問題

同埋想講你唔覆人係你冇左個朋友，咪睇自己咁重要，你最多禮貌叫人轉，唔係咁樣串串柒咁同身邊既人講野

快啲捐錢啦～ 依家send 唔到message la

比完8蚊就唔會賣資料？
你比撚完50蚊按金八達通咪又係賣撚到周街都係

收費實際操作唔覺有咁大難度
只係用家習慣
電話sms打電話咪一樣收費
事實上用app唔比錢係唔合理
用家有份令通訊社交apps行賣/data廣告呢條路

一收費肯定成堆人轉返去whatsapp

冇錯，收費真係on9既做法
用其他方法，可能加ad入個app仲好過

而家個氣候唔同咗，唔係試唔過既，試一次睇反應，啲人都走唔到去邊架啦。

市場免費嘅替代品多到時用tg唔好

見到正皮多成咁就知幾多兒登無讀歷史

人地有理想， 要forever free

當年an版WhatsApp收年費時都成堆post屌

捐左$156 蚊

垃圾到咁都好意思叫人比錢？冇嘢下話

講真 免費野唔賣私隱點賺錢
免費整比人用咩

當年WhatsApp 都係$8，仲要Apple 係一炮過，android 就一年年俾，攪到有人諗到用Apple 買完就轉去android 到。

sorry你講既全部都冇供 利申窮撚比唔起

今日成功將家庭whatsapp group搬去signal
好彩夜晚先壞 兩老訓晒無人知
希望快d 整好la

如果既野冇人估到，但你班窮鬼事實依家係迫到wtsapp因為收唔到錢所以賣資料

免費整俾人用係一件事
如果係大家同好，叫樣叫分享吓都OK

多人開始用
不論server bandwidth 到 CS 全部都要加
全部都係自己出錢
但係啲人老馮話鬼叫你免費
一於唔俾錢都喺度扮VIP

燒自己銀紙
但係惹一班嘍囉返黎
個個無俾錢但又好似欠左佢地咁
燒銀紙嗰個拎啲錢去吃喝玩樂俾人招呼唔好？
點解變到自己出錢但係反而俾人點番轉頭

咁樣再多人用都唔係一盤成功嘅生意
結果都係要收錢或者賣個人私穩

免費既野係最貴

冇 ad 冇得 adblock

對抗大財團極權

連登我都有PLUS 啦
whatsapp 我印象中有俾$8

幫推
希望唔會成為下一個WhatsApp

Amazon買開野既可以set埋捐錢俾佢
因為signal係美國都係慈善團體

Do you use Amazon Smile?

Here's a great reason to start. Amazon will donate .5% of your purchases to Signal. To sign up, visit When you shop at Amazon use instead of . That’s it.

課左78
唔課keep住死ser大家冇得用
求求大家多多少少課返啲

全世界咁撚多人用whatsapp一定剩係關香港人事啦

我有指香港人？做乜對號入座窮鬼一定係指香港人？唔小心講中左你呀？

facebook呢間公司95%收入係廣告，有whatsapp呢隻金蛋點會收你8蚊就唔賣你資料
唔好咁天真啦

on99
用wechat好過啦
玩附近的人

當初收左8蚊會唔價賣盤比fb都係未知之數

你諗清楚
facebook出價總值219億美金，成1600億港紙

壞到而家

你知唔知邊個創辦signal

40蚊個月支持下

遲的再支持，暫時睇，真係安全過whatsapp

咁撚廢

依家wtsapp用戶20億，每年1蚊美金即係幾錢

done

以前iPhone版WhatsApp係年收費 唔知幾時改做免費

donate 左
fuckbook屌你老母收皮la

免費先係最貴，支持捐少少俾 Signal

無野係免費嘅。
當你用緊一樣野，又好用又穩定又快，請諗下人哋憑咩免費比你用？

咁撚廢仲要俾錢？
不了

agree! Freedom is not free!

已捐
好公司要支持

咁點解唔比錢whatsapp

Signal未收錢都已經俾人話點解唔用tg or line
同埋lag等其他本身apps嘅問題
如果收 會直接收埋皮

Signal 同D100嘅營運一樣咁暗淡。現在短暫生存，係建基於少數人無私奉獻。大多數人口裡說支持言論自由，但荷包卻很誠實。根本唔係可持續發展嘅biz model，而且絕對唔會有白武士收購（產品定位與Whatsapp 太相似）

單一金援/金主/客人＞15～20％，就會令專業機構喪失獨立自主性

捐完CAP圖POST 去FACEBOOK/WHATSAPP
比佢地睇下輸左個世界既後果

好返未

自行定價, SET 自動

尋日課左

捐左10美金支持下

聽講多人課金signal會快啲整返好

捐咗少少支持

捐左啦

有時 真係要俾錢 收錢 先可以長期營運

你試下打工 唔出糧俾你
你做唔做先

一早課左！
為更好嘅平台值得！

科

輕輕力畀咗$3；
遲啲每個月$1

咁都有踩港撚入到

捐咗！

我都買左

睇完巴打個po短短地寫左個論述
入尼望下

[Signal與自由] 資本才是最終的選票

係大部分人無信用卡喎
嗰時就算唔係credit card
咁又有幾多銀行有推debit card
弱撚智既就出少句聲啦

唔係錢問題
係卡問題
當年又用唔到prepaid card

屌啦
當年收8蚊比人屌到飛天 局縮

嗱嗱臨上市啦

即刻課左金

whatsapp真係生不逢時，係呢個時候收返八蚊既話一定大把人搶住畀錢

Pish

捐左

我剩係知你係低能仔

連登仔：因為人地大把錢洗唔哂，所以免費天公地義

香港係垃圾落後金融

有多錢都捐畀手足啦。

Cls 睇返年份先講嘢啦

國際金融中心真係笑話一則
你唔知香港做嘢好撚癈？

香港有好多人都只局限於香港思維，正所謂臭罌出臭草。早幾年仲吹捧緊香港有國際視野果陣真係得啖笑。

出去其他國家深入了解，開下眼界就會明香港發生緊咩事。

黑警會唔會極洗黑錢㗎？

小弟一講完就即刻crash記住課下等人可以買server啦

其實一個月8蚊都唔過份，飲少兩杯凍飲都係返度

今非昔比
當年bomba 收錢指片 咪俾人屌
宜家YouTube 開埋會員制咪都係有人受

認真講佢做得好 每個月$8蚊都ok
問題係點俾錢
因為唔係個個人都有卡

創辦signal 果個咪賣左whatsapp

咁我想問，咁佢點搵錢？有人寫左個app出黎，再自己租server比人用係興趣？

啱一半。係有興趣+理想。
其實有唔少嘢係open source同埋靠donation/直情無donation。你如果用緊android的話佢係由linux衍生出嚟，linux都係興趣+理想。佢一開始係純興趣，係過咗一排先有機構開始資助。

喇唔好好似啲奴性重嘅人話唔相信有人唔為錢而做嘢